\section*{Aufgabe 4.1:}
		Betrachten wir zunächst eine TM, die das Produkt zweier natürlicher Zahlen berechnet. Dabei werden diese Zahlen als $n$ und $k$ eingegeben, getrennt durch ein Trennzeichen (z.B: \$). Weiterhin handelt es sich um eine 3-Band TM. Diese Maschine kann sehr einfach durch folgende Schritte dargestellt werden:
		\begin{enumerate}
			\item Dekrementiere $n$ um $1$
			\item Addiere $k$ auf die Ausgabe (Ausgabe ist initial leer, bzw. 0)
			\item Wiederhole 1 und 2 bis $n = 0$
		\end{enumerate}
		Hierbei sind die drei Bänder für folgende Aufgaben zuständig:
		\begin{enumerate}
			\item Eingabe, Ablage für den momentanen Wert von $n$ und $k$
			\item Überschlag für die Addition
			\item Ausgabe
		\end{enumerate}
		Die Addition kann dabei ausgeführt werden, indem auf dem ersten Band zu $k$ navigiert wird, auf dem letzten Band der Wert auf den drauf addiert werden soll betrachtet wird, auf dem zweiten Band der Überschlag geschrieben und gelesen wird und ansonsten wie bei gewöhnlicher schriftlicher Addition vorgegangen wird. \\\\
		
		Diese Maschine kann nun sehr leicht erweitert werden um die Fakultät einer natürlichen Zahl zu berechnen. Dazu fügen wir zunächst ein weiteres Band hinzu und erhalten somit eine 4-Band TM, wobei sich unsere ursprüngliche Multiplikation (mehr oder weniger) auf den Bändern 2 bis 4 abspielt. Unsere Eingabe liegt auf Band 1 und nennen wir hier $x$. Nun können wir die Maschine durch folgende Schritte darstellen:
		\begin{enumerate}
			\item Schreibe 1 auf Band 4 (Notwendig falls Eingabe bereits 1 und somit direkt abgebrochen wird)
			\item Falls $x = 1$ ($x$ ist Inhalt von Band 1) $\Rightarrow$ akzeptiere und halte
			\item Schreibe die Ausgabe der Multiplikation (Band 4) in die erste Eingabe der Multiplikation
			\item Schreibe $x$ in die zweite Eingabe der Multiplikation
			\item Dekrementiere $x$ um $1$
			\item Berechne Produkt (Multiplikation siehe oben)
			\item Wiederhole 2 bis 6
		\end{enumerate}
	 
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
		